\documentclass[a4paper,12pt]{article}

%encoding
%--------------------------------------
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{indentfirst}
%--------------------------------------
 
%Portuguese-specific commands
%--------------------------------------
\usepackage[portuguese]{babel}
%--------------------------------------
\setcounter{secnumdepth}{4}
\setcounter{tocdepth}{4}

\begin{document}
\section{Requisitos}

O Sistema em questão será uma base de dados para gestão de conteúdos cinematográficos (Filmes). Terá vários utilizadores que poderão ver vários filmes quando autorizados (verificação feita a partir da sua idade). Quando o utilizador vê um filme deverá ser registada a data de visualização \textbf{(um filme quando for visualizado pelo utilizador num determinado dia não pode voltar a ser visualizado no mesmo dia)}, um filme uma vez visto não pode ser removida a sua visualização. \\\indent Caso um utilizador deseje rever um filme a data de visualização deverá ser atualizada para a mais recente. Um utilizador tem de atribuir uma classificação (0 a 10) ao filme que atualizará a classificação do mesmo. A classificação dada pelo utilizador deve também permitir ver os filmes que este atribui melhor classificação. Além da classificação atribuída, o utilizador poderá atribuir um comentário após a mesma. 
\\\indent
Um utilizador deverá ser identificado pelo seu email, inserido a quando o registo no sistema. Será também necessário uma data de nascimento \textbf{(não pode ser alterada)} e deverá também inserir o seu nome.
\\\indent
Um Filme deverá ser identificado principalmente pelo seu identificador que deverá ser um ID privado, assim como o de todas as outras entidades. Deverá também ter um nome, uma data de realização (mês e ano) que deverá permitir procurar um filme de um dado ano/década e obter as listagem dos filmes mais recentes. Terá também a lista de todos os países onde ocorreram as filmagens para o dado filme.
\\\indent Cada filme possui também uma ou varias línguas originais em que é falado, permitindo procurar filmes falados numa determinada língua. 
\\\indent Podemos também identificar um filme a partir dos estúdios que o desenvolveram (caso o tenha), deverá ser possível listar todos os os atores que participaram no filme diferenciando-os em ator principal(is) e secundário(s).
\\\indent A partir de um ator deverá também ser possível obter a lista de todos os filmes em que este participou como principal ou secundário. O filme deverá ter também um ou vários géneros que também devem permitir identificar o mesmo (filmes de comédia).
\\\indent O filme é também identificado pelo seu realizador (filmes realizados por Quentin Tarantino). Para cada realizador deve ser possível obter todos os filmes por este realizado. Na informação do Filme deverá tambem constar os seus escritores.  
\\\indent Cada filme deve ter obrigatoriamente uma sinopse que descreve a sua historia, a sua duração em minutos, poderá ter vários prémios que são mostrados na informação do filme (não servem para a classificação nem para procura), deverá também disponibilizar a informação relativa ao trailer \textbf{(url)}, deverá também conter informação relativa à capa \textbf{(endereço para imagem)}. 
\\\indent Por fim, cada filme tem obrigatoriamente uma faixa etária \textbf{(idade mínima entre 1 e 16 para ver o filme)}, deverá ser possível filtrar os filmes de modo a ver filmes propícios à sua idade.
\\\indent O Género tem nome, bem como o Estúdio, Escritor, Língua e País. Para os atores e realizadores, além do seu nome é também registado a sua bibliografia e para o ator o seu sexo.
\end{document}
